\begin{task}{22.32}
  Построить неоднородные системы линейных уравнений, которые описывают линейные
  многообразия минимальной размерности, содержащие векторы:  \\
  а)  \\
  $y_1 = (1, 1, 2, 1, 1)^{T}$;  \\
  б)  \\
  $y_1 = (3, 0, 0, 2, 1)^{T}$,  \\
  $y_2 = (0, 1, 1, 0, 0)^{T}$;   \\
  в)  \\
  $y_1 = (1, -1, 2, 0, 3)^{T}$,  \\
  $y_2 = (5, -3, 0, -2, 1)^{T}$,  \\
  $y_3 = (-1, 0, 3, 1, 4)^{T}$;  \\
  г)  \\
  $y_1 = (2, 1, 3, 0)^{T}$,  \\
  $y_2 = (3, 1, 3, 0)^{T}$,  \\
  $y_3 = (2, 2, 3, 0)^{T}$,  \\
  $y_4 = (2, 1, 4, 0)^{T}$,  \\
  $y_5 = (2, 1, 3, 1)^{T}$.
\end{task}

\begin{solution}
  а)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccccc|c]
        1  & 0  & 0  & 0  & 0  & 1  \\
        0  & 1  & 0  & 0  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 1  & 0  & 0  & 2  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & 0  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 1  & 1
      \end{bmatrix}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 = 1,  \\
        x_2 = 1,  \\
        x_3 = 2,  \\
        x_4 = 1,  \\
        x_5 = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  б-г)
  Пусть $y_1$ -- частное решение. Тогда пусть $z_i = y_i - y_1$.  Тогда
  направляющее подпространство, соответствующее однородной системе, имеет
  Ф.С.Р. максимальную линейно независимую подсистему векторов $z_i$.  \\
  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_1 = (0, 0, 0, 0, 0)^{T};  \\
      &
      z_2 = (-3, 1, 1, -2, -1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Ф.С.Р.:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_2 = (-3, 1, 1, -2, -1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [c|c]
        -3  & x_1  \\
        1  & x_2  \\
        1  & x_3  \\
        -2  & x_4  \\
        -1  & x_5
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [c|c]
        -3  & x_1  \\
        0  & x_1 + 3x_2  \\
        0  & x_1 + 3x_3  \\
        0  & 2x_1 - 3x_4  \\
        0  & x_1 - 3x_5
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Однородная система:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 3x_2 = 0,  \\
        x_1 + 3x_3 = 0,  \\
        2x_1 - 3x_4 = 0,  \\
        x_1 - 3x_5 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя частное решение $y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 3x_2 = 3 + 3 \times 0,  \\
        x_1 + 3x_3 = 3 + 3 \times 0,  \\
        2x_1 - 3x_4 = 2 \times 3 - 3 \times 2,  \\
        x_1 - 3x_5 = 3 - 3 \times 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 3x_2 = 3,  \\
        x_1 + 3x_3 = 3,  \\
        2x_1 - 3x_4 = 0,  \\
        x_1 - 3x_5 = 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  в)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_1 = (0, 0, 0, 0, 0)^{T};  \\
      &
      z_2 = (4, -2, -2, -2, -2)^{T};  \\
      &
      z_3 = (-2, 1, 1, 1, 1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Ф.С.Р.:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_3 = (-2, 1, 1, 1, 1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [c|c]
        -2  & x_1  \\
        1  & x_2  \\
        1  & x_3  \\
        1  & x_4  \\
        1  & x_5
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [c|c]
        0  & x_1 + 2x_2  \\
        0  & x_2 - x_3  \\
        0  & x_3 - x_4  \\
        0  & x_4 - x_5  \\
        1  & x_5
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Однородная система:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 2x_2 = 0, \\
        x_2 - x_3 = 0, \\
        x_3 - x_4 = 0, \\
        x_4 - x_5 = 0. \\
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя частное решение $y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 2x_2 = 1 + 2 \times (-1), \\
        x_2 - x_3 = -1 - 2, \\
        x_3 - x_4 = 2 - 0, \\
        x_4 - x_5 = 0 - 3. \\
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x_1 + 2x_2 = -1, \\
        x_2 - x_3 = -3, \\
        x_3 - x_4 = 2, \\
        x_4 - x_5 = -3. \\
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  г)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_1 = (0, 0, 0, 0)^{T},  \\
      &
      z_2 = (1, 0, 0, 0)^{T},  \\
      &
      z_3 = (0, 1, 0, 0)^{T},  \\
      &
      z_4 = (0, 0, 1, 0)^{T},  \\
      &
      z_5 = (0, 0, 0, 1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Ф.С.Р.:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      z_2 = (1, 0, 0, 0)^{T},  \\
      &
      z_3 = (0, 1, 0, 0)^{T},  \\
      &
      z_4 = (0, 0, 1, 0)^{T},  \\
      &
      z_5 = (0, 0, 0, 1)^{T}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [cccc|c]
        1  & 0  & 0  & 0  & x_1  \\
        0  & 1  & 0  & 0  & x_2  \\
        0  & 0  & 1  & 0  & x_3  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & x_4
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [cccc|c]
        1  & 0  & 0  & 0  & x_1  \\
        0  & 1  & 0  & 0  & x_2  \\
        0  & 0  & 1  & 0  & x_3  \\
        0  & 0  & 0  & 1  & x_4  \\
        0  & 0  & 0  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Однородная система:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0x_1 + 0x_2 + 0x_3 + 0x_4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя частное решение $y_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      0x_1 + 0x_2 + 0x_3 + 0x_4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
